新手想買入門相機

黎緊會去北歐旅行，
但係之前用緊既數碼相機壞咗，
得番屋企人嘅單反機
諗住買番部輕輕地嘅細相機帶去，
主要影下風景拍下片，同埋會去影下北極光，
順便買d可以換鏡頭嘅，
遲d番到香港都可以繼續影相
（係咪叫微單眼...上網睇過下驚叫錯支那字

以前都自己上網學過d基本野（曝光三角、構圖）
所以想試下d換鏡頭嘅機，繼續學下
budget $4000-5500

各位巴絲有冇推介

個啲叫無反
A6000/ 二手a7

A6000

好彩你有做功課
起碼知道微單係支那字
先唔會比一眾巴打插到上天

唔該曬巴打
有冇話入門買咩鏡頭先好d

sorry巴打
我都係search先知呢隻字

旺角DC Fever 買a6000 $3200
Budget 有限就加枝短kit鏡算（好似多$800，旅行夠用但質素普普通通）
一係就隔離買枝定焦sigma 30mm f/1.4 DCDN $2200（最抵玩，但冇得zoom,視覺大約等於iphone鏡頭放大左三分一，自拍唔到）

好詳細唔該曬巴打
我上網做下功課先唔該曬

入門用kit lens啦
不過你要決定玩大感光元件full flame（A7等)定中等感光元件APS-C(A6000等）
大元件Fullflame果啲就機貴鏡貴（你當二手A7加最入門級鏡都加埋6-7000千）
APS-C就平啲（二手A6000加平鏡可以平到差唔多$3000）